
# BAKCTL

версия: 0.1.2

Утилита управления резервными копиями

Использование:

	bakctl <cmd> [<cmdoption>[ <cmdoptionarg>]] [<subcommand> [<subcoption>[ <subcoptionarg>]]] ...

Доступны следующие команды:

      ✓ add       Добавить задачу
      ✓ checkmd5  Задать проверку котрольной суммы
      ✓ clear     Очистить ресурсы хранения от просроченных старых резервных копий
      ✓ conf      Конфигурация
      ✓ del       Удалить задачу
      ✓ exit      Выход из интерфейса командной строки
      ✓ group     Задать группу
      ✓ help      Вывод короткой справки по командам CLI
      ✓ ls        Задачи резервного копирования. Список.
      ✓ plan      Задать режим хранения резервных копий
      ✓ start     Начать операцию резервного копирования
      ✓ stat      Общая статистика
      ✓ task      Параметры хранения резервных копий
           clear  Очистить ресурсы хранения от просроченных старых резервных копий
           ls     Список существующих архивов
           plan   Установить параметры
           start  Начать операцию резервного копирования
      ✓ test      Тестировать задание

Используйте: 'bakctl help \<cmd\>' для получения помощи по конкретной команде





## add

Добавить задачу

Синтаксис:

	add <src> <dst> [options] 

Опции: 

	-c | --checksum <yesno>   - Установить/сбросить проверку контрольной суммы
	-g | --group <group>      - Присвоить группу <group>
	-i | --id <id>            - Присвоить ID=<id>
	-p | --plan <plan>        - Выводить в формате комманды, пригодной для исполнения утилитой BAKCTL





## checkmd5

Задать проверку котрольной суммы

Синтаксис:

	checkmd5 <position> <onoff> 

Отдельным пунктам можно назначать проверку контрольной суммы





## clear

Очистить ресурсы хранения от просроченных старых резервных копий

Синтаксис:

	clear <position> 





## conf

Конфигурация

Синтаксис:

	conf 





## del

Удалить задачу

Синтаксис:

	del <position> 

Значение position может принимать значения отображаемые по команде ls. Так же вместо позиции можно указать ключевое слово "all" для полной очистки списка задач





## exit

Выход из интерфейса командной строки

Синтаксис:

	exit 





## group

Задать группу

Синтаксис:

	group <position> <groupname> 

Отдельным пунктам можно назначать группы





## help

Вывод короткой справки по командам CLI

Синтаксис:

	help [<commandname>] [<commandname2>] [<commandname3>] [<commandname4>] [<commandname5>] [options] 

Опции: 

	-f | --full               - Полный help по всем командам
	-m | --md                 - Выводить используя разметку md
	-n | --nocolor            - Выводить только в одном цвете





## ls

Задачи резервного копирования. Список.

Синтаксис:

	ls [options] 

Опции: 

	-a | --all                - Выводить все сведения
	-c | --commandstyle       - Выводить в формате комманды, пригодной для исполнения утилитой BAKCTL





## plan

Задать режим хранения резервных копий

Синтаксис:

	plan <position> <plan> 

Устанавливаеется режим для выбранных позиций. PLAN - строка в формате /\d+-\d+-\d+-\d+/ - то есть  четыре  числа разделённые знаком "-".
Каждое из чисел определяет количество резервных копий, которое будет оставлено для каждого из видов архивов: ежечасных, ежемесячных, еженедельных
и ежемесячных соответственно. Например, строка "24-7-4-12" задаст режим хранения при котором будут сохраняться резервные копии за  каждый  час  в
течении последних суток (24 ежечасных копий), за каждый день в течении последней недели (7 ежедневных копий), на каждую неделю в  течении  месяца
(4 еженедельных копий)) и за каждый месяц года (12 ежемесячных).





## start

Начать операцию резервного копирования

Синтаксис:

	start <position> [options] 

Опции: 

	-n | --nocolor            - Выводить только в одном цвете





## stat

Общая статистика

Синтаксис:

	stat <position> 





## task

Параметры хранения резервных копий

Синтаксис:

	task <position> [subcommands] 

Подкоманды:

	plan        	- Установить параметры
	ls          	- Список существующих архивов
	clear       	- Очистить ресурсы хранения от просроченных старых резервных копий
	start       	- Начать операцию резервного копирования





## task clear

Очистить ресурсы хранения от просроченных старых резервных копий

Синтаксис:

	task <position> clear 





## task ls

Список существующих архивов

Синтаксис:

	task <position> ls 





## task plan

Установить параметры

Синтаксис:

	task <position> plan <crit> <val> 

Параметр VAL - количество сохраняемых резервных копий.
CRIT - одно из четырёх ключевых слов: hourly, daily, weekly, monthly для ежечасных, ежедневных, еженедельных и
ежемесячных архивов соответственно. Таким образом, команда задаёт сколько, например, ежедневных ахривов  будут
хранится





## task start

Начать операцию резервного копирования

Синтаксис:

	task <position> start [options] 

Опции: 

	-n | --nocolor            - Выводить только в одном цвете





## test

Тестировать задание

Синтаксис:

	test <position> <groupname> [options] 

Тестирование источника и и приёмника в задании

Опции: 

	-f | --force              - Создавать несуществующие директории (локально)

